%表題   ETC 便利な道具たち
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/09/05 林  祥介
%         91/03/27 沼口  敦
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%\Dchapter{\LaTeX マクロライブラリ}

\section{Dmisc.sty}
%\label{texsty.Dmisc}

\subsection{概要}

{\tt Dmisc.sty}は, ラベルの参照, 日付等のマクロ,
いくつかの便利な環境を提供する.

\subsection{Dreference環境}
% \label{texsty.Dmisc.Dreference}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    参考文献リストを出力する環境
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
       \verb!\begin{Dreference}! \\
       \verb!\end{Dreference}!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
     なし.
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item 基本的には{\tt description}環境と同様である.
          タイトルを英語にするには,
          {\tt Dselect.sty}を使用し,
          \verb!\Dnewselect{J}!, \verb!\DoffJ!,
          とする必要がある.
          ({\tt dennou.sty}では,
           {\tt jarticle}等を用いたときには日本語に,
           {\tt article}等を用いたときには英語に自動的に設定される.)
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsection{Dnitemize環境}
% \label{texsty.Dmisc.Dnitemize}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    行間の狭い{\tt itemize}環境
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
       \verb!\begin{Dnitemize}! \ \ldots \
       \verb!\end{Dnitemize}!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
     なし.
  \end{quote}
\end{enumerate}


\subsection{Dlist環境}
% \label{texsty.Dmisc.Dlist}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    桁の揃った{\tt description}環境
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
       \verb!\begin{Dlist}[!{\em template\/}\verb!]! \ \ldots \
       \verb!\end{Dreference}!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{lp{11cm}}
      {\em template\/} & ラベルの幅を決める文字列
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\em template\/}には,
          環境の中のラベルのうち最長の文字列を指定する.
    \item ラベルのboxの幅は,
          {\em template\/}の文字列の幅に
          \verb!\Dlistlabalsep!で指定する長さを足したものとなる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsection{Dparskip, Dnoparskip}
% \label{texsty.Dmisc.Dparskip}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    段落間に空白を入れる機能をオン・オフする
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
       \verb!\Dparskip! \\
       \verb!\Dnoparskip!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
     なし.
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item 段落間の空白は{\tt 3ex}である.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Dparindent, Dnoparindent}
% \label{texsty.Dmisc.Dparindent}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    段落開始時のインデントをオン・オフする
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
       \verb!\Dparskip! \\
       \verb!\Dnoparskip!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
     なし.
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item インデント量はデフォルト値が使用される.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Dtoday}
% \label{texsty.Dmisc.Dtoday}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    \LaTeX のフォーマット時の日付を{\tt yy/mm/dd}の形式で出力する
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
       \verb!\Dtoday!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
     なし.
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item fragileであるので,
           動く引数で使う場合には\verb!\protect!が必要.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Dentry}
% \label{texsty.Dmisc.Dentry}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    ラベルをつけ, 同じ名前の索引エントリを作る.
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
       \verb!\Dentry{!{\em entry-name\/}\verb!}!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{lp{11cm}}
     {\em entry-name\/} & ラベル, 索引エントリ名となる文字列
    \end{tabular}
  \end{quote}
\end{enumerate}

\subsection{Dsidenote}
% \label{texsty.Dmisc.Dsidenote}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    右マージン(左ページの場合は左マージン)に
    文字列を出力する.
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
       \verb!\Dsidenote{!{\em string\/}\verb!}!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{lp{11cm}}
     {\em string\/} & 出力する文字列
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item 文字のサイズは{\tt scriptsize}がデフォルトである.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsection{Deqlab,Deqref {\em etc.\/}}
% \label{texsty.Dmisc.Deqlab}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    式, 図, 表, 節, 章にラベルをつける.
    また, それらに見合った参照文字列を出力する.
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
       \verb!\Deqlab{!{\em label\/}\verb!}!  \ {\em etc.} \\
       \verb!\Deqref{!{\em label\/}\verb!}!  \ {\em etc.}
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{lp{11cm}}
     {\em label\/} & ラベル識別子の文字列
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item 次の様なものがある.
          ラベル識別子には各々に対応した接頭子が付与される.

   \begin{tabular}{l|l|l|l}
    コマンド     & ラベル識別子接頭子 & 参照文字列 & 同英語選択時 \\ \hline
    \verb!\Deqlab, \Deqref! & {\tt eq:}    & (1)  & (1) \\
    \verb!\Dfiglab, \Dfigref! & {\tt fig:} & 図1  & Fig.1 \\
    \verb!          \DFigref! & {\tt fig:} & 図1  & Figure 1 \\
    \verb!\Dtablab, \Dtabref! & {\tt tab:} & 表1  & Table 1 \\
    \verb!\Dseclab, \Dsecref! & {\tt sec:} & 第1節 & Section 1 \\
    \verb!\Dchaplab, \Dchapref! & {\tt chap:} & 第1章 & Chapter 1 \\
    \end{tabular}

    英語選択時とは,
    {\tt Dselect.sty}を使用し,
    \verb!\Dnewselect{J}!, \verb!\DoffJ!,
    としたときである.
    ({\tt dennou.sty}では,
    {\tt jarticle}等を用いたときには日本語に,
    {\tt article}等を用いたときには英語に自動的に設定される.)
  \end{enumerate}
\end{enumerate}





